近排睇左the origin好好睇。

想問下各位高達專家，睇高達，應該從邊到開始睇好？只睇過0079阿寶，同08小隊。
另外邊到可以睇到，整個高達正史？
有沒有好睇的小說，網，channel?

但係Origin唔係正史喎

你既只睇0079 係origin?

下？唔係，咁係咩？原作者出電影都唔係？

唔明

舊tv 定 電影版3部曲

正史係邊到可以睇到，我睇維基都好亂

舊tv

咁之後咪睇Zeta >ZZ >馬沙反擊
0080口袋戰爭 0083

千奇唔好第一套就睇0083
睇完你會覺得其他都係好on9既低質素製作

Origin係安彥良和搞, 但原作係富野
佢當年(79)係人設同作畫監督, Origin係佢以自己心中想法重新編寫故事
所以Origin有好多設定係同正史作品有衝突

可唔可以有全名，我真係唔識。

全名=.=

機動戰士ZGUNDAM>機動戰士ZZGUNDAM > 機動戰士GUNDAM 馬沙之反擊

機動戰士gundam 0080 口袋裡的戰爭 機動戰士GUNDAM 0083：星塵回憶

洗唔洗Gundam Z
Gundam ZZ
Gundam 馬沙之反擊咁比你啊

原來如此，可能當年無認真睇高達。
睇origin已經覺得好順，而且用馬沙做主線，
成個故事好吸引。

多謝哂！真係多專家。

有人已經寫左，唔該哂佢！

講起the origin, 想問吓點解入面既聯邦軍軍官有啲著藍色衫，有啲著灰色衫既

防衛隊 正規軍？

不過有好多劇情都係漫畫origin合理好多
同埋有齊前文後理

宇宙軍 陸地軍

真係好順，睇得好舒服。
成個故事好好睇，本身唔好高達，都著迷。

應該冇分 係駐扎side3先咁著
平時宇宙陸地都係統一灰色
阿寶班細路就著藍色

建議先睇主線:
0079 TV版 or 劇場三部 -> TV版Z -> ZZ -> 劇場版馬沙反擊

唔介意福井大文豪將UC由真實系變成超級魔幻生死交錯怪力亂神:
UC Re:0096 or 7部OVA -> NT (Narrative) 劇場版 (目前日本上映中)

想補完0079~Z中間發生咩事:
0083 星塵回憶

12月應節:
0080 口袋裡的戰爭

無聊可以去睇:
08MS小隊

好得閒就去睇小說:
Gundam Sentinelガンダム・センチネル高達前哨戰 <- ZZ同期, 0088年

完成主線之前唔好睇劇場版Z, 因為接唔返去ZZ